晚報：世衛錯誤刊登中國研究初稿、指瑞德西韋無效，致藥廠股價大跌後刪稿

世衛錯誤刊登中國研究初稿、指瑞德西韋無效，致藥廠股價大跌後刪稿
英國《金融時報》報道，世界衛生組織（WHO）一度在網站發表一份由中國研究人員提交的報告摘要，報告指出臨床測試顯示藥物「瑞德西韋」（Remdesivir）治療「2019 冠狀病毒」無效、而測試更因藥物副作用而腰斬。

經傳媒報道後，世衛隨即刪除報告摘要。世衛發言人 Tarik Jasarevic 承認，他們因為疏忽、而錯誤地將中國研究人員提交的報告草稿過早發表，相關研究結果尚未通過同儕評審。

然而，消息已經拖累研發「瑞德西韋」的美國藥廠吉利德科學（Gilead Sciences）之股價。當地週四（23日），吉利德科學的股價大跌逾四個百分點。

吉利德對世衛疏忽表示遺憾

根據世衛錯誤發佈的中國研究報告摘要，研究人員對237名患者進行研究，其中158人接受「瑞德西韋」治療。結果顯示，接受「瑞德西韋」治療之患者的死亡率達到13.9%，反而比接受一般治療的患者高出1.1個百分點，而且前者部份出現明顯副作用，其中18人要停藥。

吉利德科學發表聲明，對世衛錯誤地過早公佈研究摘要表示遺憾。聲明反駁指相關摘要錯誤引述研究結果，而研究本身亦因參與患者人數不足而提前終止，樣本數目不足以得出有意義結論。聲明又強調，數據趨勢顯示在患者感染初期接受「瑞德西韋」治療，對患者有潛在好處。

不過，協助中國研究人員進行今次研究的維珍尼亞大學傳染病專家 Frederick Hayden，否認今次研究失敗，同時認為研究不足以斷定「瑞德西韋」對「2019 冠狀病毒」並無療效。

另外，Frederick Hayden 透露研究報告草稿有至少一處錯誤、其後已作修改，才呈交予同儕評審。目前未能確認，經由世衛錯誤發佈的報告草稿，是否已經修訂錯誤的版本。

原文：《晚報：世衛錯誤刊登中國研究初稿、指瑞德西韋無效，致藥廠股價大跌後刪稿》

維尼開心組織好波

插低吸納，支狗古惑！！！

為左咁少利益又輸多左個朵
真係值？

可能美國佬做低個價自己吸返股。

呢單野煲大佢啦, 仲話捐錢比佢地, 食撚屎啦

五毛

點樣五毛？？？美國基金佬成日都自己舞高弄底，唔俾佢地睇好瑞德西偉自己入股葯廠？？

就睇你呢句野冇邏輯到狗唔搭八咁，真係三毛都俾多你。

藥

上面禁多隻字都未睇清楚就衝出黎做五毛狗

咁你未覺得我五毛囉。

據聞中銀重put左Gilds

原油都未輸夠，仲有呢到？？？

中國專登放流料

係一齊食大茶飯至真 重put完 轉頭who 放流料

4%叫大跌
拖累

葯唔係五毛